%@metapost:pondichery2004.mp
%@Titre: Pondichéry -- 2004
\par\compo{1}{pondichery2004}{1}{$OAB$ est un triangle rectangle en $a$. $D$ appartient à la droite $(OB)$ et $C$ appartient à la droite $(OA)$. On donne, en millimètres, $OC=28$; $CD=21$; $OD=35$; $OA=42$.
}
\begin{myenumerate}
  \item Démontrer que le triangle $OCD$ est rectangle en $C$.
  \item Démontrer que les droites $(DC)$ et $(AB)$ sont parallèles.
  \item Calculer les longueurs $OB$ et $AB$.
\end{myenumerate}
{\em La figure donnée n'est pas en vraie grandeur.}